「有國才有家」是否有違「修身齊家平國治天下」？試論述。（二十分）

。

推

終共:你惡意煽動對党嘅仇恨拉得

支持孔子

其實家族國家觀有機會係日本黎

堅決反對外國勢力干預中國

咁玩完，好多今日中國仲用緊既中文都係和製漢語。

重覆呢句野十9幾次
洗腦咋
唔洗有point架

我知， 但都要有強而有力論點論據去反駁

破四舊
大家可批鬥樓主喇

支持田中學說,
人民生存只需社會，而不是國家，
而國家無咗人民是無法存在

認真L:

根據現實主義學者
例如16世紀英國哲學家Thomas Hobbes著作Leviathan提到
人類社會自然形成無政府狀態 因為冇一個統一、有足夠能力嘅組織去維持秩序
而佢相信人性本惡 人類係會為咗自身生存而使用武力以至戰爭 並不斷尋求權力 當自己成為最強先可以保護自己
佢又提到人與人嘅合作建基於不存在利益衝突

然而 雖則人性本惡 但都只係為求生存嘅表現 所以如果能夠確保生存 人類係會願意合作 並將部分權利及權力比一個機關、國家等 以求保障各人嘅生命財產

總括而言 喺現實主義角度 國家嘅存在係為咗保護個人同家庭 換言之 冇家嘅出前就唔需要有國家嘅存在

中國人讀中國哲學

咁中國人點解用共產主義/馬列主義？
Which is a 西方哲學

一早背棄咗馬列毛走緊帝制啦

原來孔子係恐怖分子

有地球才有國